（揀科撚）興趣 VS 前景/錢途

幫下DSE雞 睇下過來人點揀

我先 唔理興趣 揀錢行先
因為我個人比較現實 興趣唔可以當飯食
當我有錢就會有興趣

有人後悔揀興趣
有人後悔冇跟自己興趣讀得好辛苦
大家再黎過又會點揀？
順手可以撚發下dse同學

興趣
前景/錢途

錢途
有到錢隨時可以讀返master 興趣

求鳩其啦
自己邊範叻咪揀邊範

一定係讀bba 未來企業家 賺大錢 體驗贏嘅感覺
（最後比人管理）

興趣
之前讀Civil一啲都唔鐘意 純粹為錢途 成日都唔好
而家轉左讀有興趣既Aviation日日上堂都好興奮 雖然而家航空真心無咩前景

興趣
無諗過前景

冇興趣你讀理科包你畢唔到業

睇自己咩境環，人人都唔同。

你根本唔使為錢煩，讀啲自己鍾意嘅嘢。

如果要出嚟搵食，就讀啲大路啲嘅嘢；不過就算要搵食，揀興趣都無乜所謂，因為有興趣自然做得好，做得好自然會有錢。

到最後揀乜科都無乜所謂，你讀文學啫，無人會阻你去了解量子物理學架

畢到
利申 我

忠告：睇科名睇連登睇新聞係唔會知係咪真係興趣

我嘅興趣係錢 所以點都揀搵食科

可能係因為dse啲數太淺，以前A LEVEL啲數會深啲

咩系

求鳩其啦
我會咁揀:
best5
33-35: medic
30-33 poly
27-29 poly/ifaa/ac/nursing
24-26 nursing
20-23 engine/ 東大

興趣一定大於錢 除非分數唔夠/冇家底/性格中意穩定
假如以上都唔係 一定排A1 興趣 A2錢途 A3 穩入
而且要確保自己真係對個科有興趣

想通了，即將要和社會接軌，
就職後要拼盡全力 賺錢，拿取權力。
會首先經 香港公開大學BBA(C&G) FT. 進場,先拿Degree。
然後一邊工作一邊拿Master，以最快速度上位。
成功KO第一捅金後，我才能繼續實現夢想，理想。
(搞樂團，養孩子，父母，去幫有需要的人)
4年 Business Law, 將來就可以用法律監管公司各個部門。
又要負責幫公司和 港交所，稅務局聯繫。
更加可以有能力為公司制定未來政策。
表現好的話可以入董事會。
簡直是公司主力核心。
我迫不及待好想玩玩了。

香港地，冇牌考嘅科都係乞架喇科科都乞咁我梗係揀有興趣嘅讀，起碼gpa會靚仔啲

CS

讀緊有興趣但錢途一般般嘅科，雖然知道讀完啲嘢應該以後用唔著，但讀嘅嘢我覺得好有趣，次次有新嘢學都好興奮但畢業之後應該會幾慘

不過有d科就算有牌考都乞
例如工程 做到三十歲先考到牌 考完牌人工都未夠護士起薪

應該要加埋能力落去下嘛
你免費免要求送人去讀law讀medic 讀唔嚟就係讀唔嚟
有時你有興趣都好 能力唔夠就係能力唔夠

畢到喎

Why not both?

最緊要有興趣
冇興趣你好難捱

前景/錢途 興趣可以培養

屌正想講最尾果句

如果有source,都應該可以grad到嘅
最多係2nd low/3rd hon grad姐

揀興趣科只係代表將來grad之後搵工無一個既定方向姐，入到走嗰4年唔好9 hea 哂啲時間，參加多啲唔同活動，早啲開始準備career path,用4年時間增值自己。將來出到嚟搵工一定唔會差得去邊

同意

都唔一定
eg. global business

冇興趣會讀到壓力大到自殺

尤其是醫療科
唸清楚先好入黎

反而為錢入去讀嗰啲好多時都中途頂唔順/讀讀吓發現自己無興趣讀，咁樣畢業出嚟成續一定唔會好得去邊。到時搵工就真係奶野，同埋專科嗰啲到時final year想轉行唔做翻原先嗰行嘅話，一定會被人問點解轉行同埋個cost都幾高吓

興趣唔一定要係工作方面實行既
簡條升遷明確搵到小小錢，又唔討厭既路，
再培養其他方面興趣仲好
this is hong kong

行行出狀元

錢途for sure
當初就係比人水撚咗揀興趣科

讀乞衣科 但自己有興趣
最少自己讀得開心
錢途就點都冇其他科咁好架啦
但係自己都冇諗過要發大財 大富大貴
夠洗夠用平平凡凡就算

人生冇幾多個4年可以同大學一樣咁free去讀書
去做自己有興趣嘅嘢
respect

Why not both? Double major

中學文科，已經唔洗諗錢途

利申 fg，失業

香港有錢途都係專業要考牌個啲，識簡啦

不過都係人各有志
睇吓樓主點衡量啦
最緊要自己跟返自己想行嗰條路

點睇cityu同恆生大學嘅global business

醫療科實無死
你開得呢個post已經心知香港呢個地方係唔容許乞食科
你理得岀面啲人講話要為夢想
揾到錢果下無人會夠膽笑你

搵到錢, 洗錢落興趣到好過啦
當興趣用黎搵錢, 好大機會你會失去埋呢個興趣.

大學揀興趣，之後搵工有後悔點解唔揀專科，但係返左一陣工，最後發現揀興趣係正確。主要係我第一份工完全冇興趣，個老細都知我唔鍾意呢行，佢叫我後生搵合適的行業。

我覺得專科同你興趣相關就可以，因為你想的科一定同你想像有出入，例如你鍾意科學揀醫療類或者你鍾意數理揀工程咁。

一句講曬

有父幹-興趣
冇父幹-你都係揀返搵食科算啦7頭，驚你未畢業已經餓死佐。

Aviation 長遠黎睇其實會穩定發展，唔使擔心

有能力：興趣，將興趣變搵錢
廢物：錢途，搵到錢再玩興趣

當年揀咗興趣 而家食緊屎

揀左專科 讀得辛苦 將來搵到錢再玩返興趣
到時出黎人工就係一般人double
但真係讀得辛苦

興趣
有興趣又有才華，文科都可以有錢途
冇興趣更加冇才華既由讀開始就逃避

當然，如果樓主都唔係話完全冇興趣又有錢途既可以考慮
只係做到幾耐就睇自己

都要睇吓你有無能力，有錢途既科唔係個個讀得掂

專科反超

興趣

老實講 真係鐘意嘅話其實唔會理咁多 一定狗衝先

我唔係架

我係窮撚
我對乞食科同錢途科(bba)嘅能力差唔多
但係我從來冇諗過要揀 bba
因為我對商業真係零興趣 不過考試分數高
我只係覺得有啲可惜嘅就係明明自己(應該)有讀bba嘅能力，bba呢啲會好搵好多，但唔鍾意都冇辦法。

樓主本身對咩科有興趣？
係咪入咗CS先發現對呢科冇興趣？

利申 醫院科想轉CS

對BA有興趣
不過都係揀錢

BBA係錢途科？
你讀完入bank做teller 好有錢途？

如果你既興趣 可以成就自己成為業界專業既 就揀興趣

如果個科既前景/錢途好好 而自己又應付得黎既
同時 自己無任何興趣 / 只係興趣 而唔係自己比人地優勝既地方
就揀錢途

中六個年我好確定自己要讀乜未來想點，
但四年大學會改變你好多，好與壞都有。
我就係大學諗左好多野，成日質疑自己，
大四畢業個陣同啲老師傾左陣，
有樣野覺得佢幾有道理，
佢話依加世界唔再係以前咁，讀書，畢業，返工。
如果屋企無負累，其實真係應該把握機會學多啲同見識多啲。
唔係話一定要畢業搵份mt兩三萬一個月，兩年升職加人工，結婚買樓咁routine先叫成功。
如果社會咁耐以來有進步過，其中一樣絕對應該體現在人有愈黎愈多選擇嘅自由。
當然講到底，都係應該問自己想點，想過咩野嘅人生，做啲咩野。如果你想搵大錢30歲退休，咁其實唔需要讀大學，學炒期貨商品會仲直接，大把人由幾千炒到幾十萬幾球野（再炒到變返零）。所以揀科，我覺得無絕對答案，最緊要都係同自己deal，講到尾都係做比自己睇。

話你知，8,9成bbq學生都係揾緊萬令蚊，
淨返果d就係sales, 跑數，保險
叻果d mt, 但一間銀行得幾個位
no. ff bbq做到金融才俊

Engine係傻仔先會走去讀

係唔係搞錯咗啲野
BBA 非考牌類如management, marketing 嗰啲都係乞食科咋喎

如果屋企無負累
呢個係重點

成個po講得最好嘅一段
連登仔一定叫你揀錢途，其實上嚟問係冇乜意思
但係最緊要係你依一刻相信自己唔會後悔，不過真係後悔咗都冇乜嘢嘅，我覺得天無絕人之路，點都餓你唔死
對得起自己就夠，人生如果淨係追求錢嘅話的確係太dull(對我嚟講啦)
其實depends on你自己追求嘅嘢係乜啦，如果係安穩富足嘅生活，我會建議係揀搵食科
如果係想喺係鍾意嘅area裡面搵到追求知識嘅滿足感，就興趣科啦，前提係你經濟能力唔太差
利申 棄咗人哋眼中嘅神科，去咗外國讀自己鍾意嘅科(stem類，其實未乞食得曬)，想讀上去phd並且唔會喺香港發展

付出同收獲遠遠唔成正比

能力先係最重要
有興趣唔代表你有能力
而你係呢個興趣上幾有能力
你自己要衡量清楚

如果你對乜科都冇興趣 只係想要degree
可以揀錢途

有 商錢途科係gbus qfin果d

你既興趣未必真係你既興趣

睇你興趣有幾唔搵食